有冇人睇左 Little Women 小婦人？

冇睇過小說同1994版
但覺得係一套好舒服同窩心嘅製作
4姊妹分別都有花時間描寫佢地嘅角色性格
覺得剩係服裝同鋪排都幾值得入場睇

只為timotheebb睇

新版老婦人

saoirse ronan真係好撚正好撚靚女

幾好

純粹因為有timmy同Saoirse所以去睇

無睇過舊版
但比想像中好睇

有冇人有睇lady bird? 可以討論下比較下

無睇過舊版同書
想問個尾是咪都係咁On9為左個老闆改

好正Florence Pugh真係全能型演員，Lourie同Amy同Jo都有好完整嘅character arc。

插敘開頭有少少亂，pacing有少少問題，但之後後面已經好清楚，仲某程度上洗白左Amy成個角色。

睇咗好幾次

女權撚

好靚呀

劇本同演員都四平八穩的作品
唔覺特別突出

服裝其實唔係好啱史實，不過宜家好似都無人在乎呢啲細節

好好睇

佢真係好靚
之前套Lady Bird都好睇

全愛爾蘭最索

Timothée好撚charm

淨係為左timmy 值唔值得睇？

專登上google租番94年版睇
都係鐘意新版個插序表達方式多d
舊版兩姊妹都嫁比大叔
接受唔到

值！

值，好型好搶眼
點解有人剩係企喺度都咁型

套片都幾好睇，唔係想像中個隻文藝片風格，插敘一開始有啲亂，睇落去節奏幾舒服輕快，女權主題得黎又唔會好hard sell，幾易入口

呢套D背景同服裝好sharp, 原來個個年代D衫可以咁靚
同埋Saoirse Ronan 真係演得好好, 靚到筆墨都形容唔到

我都對Amy 呢個角色冇乜好感 同埋唔明點解timothee 最後會鍾意咗佢同佢結婚

個結局好似有2個睇法 第一個係Jo同教授結咗婚 大團圓bbq 第二個係由Jo去車站追教授開始都只係佢本小說入面嘅情節 現實中Jo係冇結婚 本小說個結局都係因為Jo想要copyright同多啲分成先改到大團圓bbq咁
個人鍾意第二個睇法 導演諗到咁樣收尾幾高章

多謝絲打解說

聽完你咁講relieve咗好多 因為一直都好介懷Jo 同 timothee段情 佢去拎返封信個陣我喊到傻咗

含劇透： 其實Amy都好可憐，佢自己都講過感覺自己一直屈居係jo之下，才華同愛情都係，又冇比自己重要嘅人重視，所以先傷害jo seek attention

Amy其實係幾值得同情

呢套真係拍得好。

原著裡Jo對Teddy好似從來冇男女之情....對佢只係有友情

christian bale好甜
新版如何

關咩事

有禾bb timmy仔

認真mode 好鍾意呢啲寫實溫馨小品
不過lawrie同amy一齊果度可以多少少墨水 有啲突兀

值

覺得lady bird好睇d，平實得嚟有驚喜。
呢套反而一般

認同

係咪而家已唔興王家衛式文藝風？

介唔介意分享下 純粹覺得裏面美術設計幾靚 想學野

點唔關事？成套戲都係不斷灌輸女人唔洗靠男人，女人自強不息⋯⋯不斷無限loop認真，好悶呀

反而我覺得女權呢個想法只係佢地成長中既一部分 Jo其實都渴望愛情

下，先唔講裹面講嘅嘢係咪真係咁先，女人靠自己都要俾你屌

我覺得Jo會寫封信俾Timothée 唔係因為真係發覺自己好鍾意佢
而係個一刻對世界妥協，決定都係走向婚姻，所以諗住接受Timothée 既愛
一直覺得Jo對Timothée 既愛比較似係青梅竹馬 兄弟既愛多啲
所以睇到佢收返封信都無特別好sad

我都覺無啦啦就一齊左咁
好似可憐Amy 所以先同佢一齊

根本就係可憐佢 同埋覺得Jo同最後個教授都可以講多啲

我覺得jo同多多係真愛
不過佢兩個都鍾意被愛嘅感覺
如果真係結婚好可能如Jo所言會因愛成恨
所以最後各自都揀一個仰慕自己嘅對像結婚

我覺得jo有啲搵人埋單嘅感覺
所以現實中冇結婚先係正路

全程就係沉醉喺佢兩個嘅美色當中

呢套係咁多提名電影入面最愛

睇完覺得呀jo 都幾仆街

睇左呢套再同1994年比就覺得當時個casting高質幾班，剩係搵timmy做laurie已經係miscast啦，成個道友咁，完全無laurie有錢仔風流既感覺
Amy仲好笑，7年前應該係十幾歲妹妹，搵個阿姐紮條孖邊做，睇完好老尷
Saoirse 就好戲過當時Winona Ryder 好多，不過winona就古典味濃

Overall 呢套比起94年嗰套成個故事完整好多，而且導演手法高幾班,但係個cast真係好唔得

可能我miss 咗，有幕話唔俾amy 去睇show, 咁點解唔帶佢去先😂 明明佢都講到自己都可以買，大家咁「好姐妹」，唔帶佢去又好慘咁姐

Winona Ryder 當年都有憑Little Women獲提名Oscar最佳女主角

女人戲真係有d難頂
呀Jo發教授脾氣唔接受批評，真係閪到呢

好彩Timothee靚仔咋
教授有d似踢波個Hummels

咁點呀？最怕貨比貨，saoirse演技吊打winona成條街，剩係阿妹死嗰幕d喊戲都好大分別

咁多負皮無人駁我邊度講錯

真係好撚靚
Lady Bird跟住之後galway girl
先記起係同一個人
嗰陣已經好撚紅

amy真係好老
不論把聲定樣
揾個cute d會感覺岩d

emma個樣冇大家姐feel, 反而jo似d

我幾鍾意套戲用插敘方式
一開始未get到係會有啲亂 但get到之後就會發現佢呢個方式節奏明快 唔會有悶場
老老實實 little women真係拍到爛 改一改編法即刻fresh好多

我反而覺得Amy真係好搶鏡
唔同以前Amy嘅種無理取鬧 巴巴渣渣 八婆嘅演法
Florence Pugh嗰種成熟嘅感覺同埋佢嘅演技可以令人同情同理解到佢嘅諗法
成個角色好立體 同埋 幾有突破
佢值得奧斯卡女配提名
不過攞就難啲 應該都係陪跑居多

有劇透

之前都睇左Lady Bird
感覺Greta Thunberg真係好鍾意Saoirse同Timothee呢對螢幕情侶
然後兩套戲佢地都係冇一齊
但又唔覺可惜喎 始終今次Jo好明顯唔係愛Laurie⋯對比起教授 連屋企人都即刻話佢係鍾意佢
我覺得啲人物塑造得算幾立體
唔會憎得落啲角色
就算有人會話Amy插足Laurie同Jo之間
但其實都好多野顯示到佢暗戀Laurie好多年
同埋結婚又唔係佢主動嘅
唯一可以話嘅係佢甘心做Laurie水抱囉

其實無論Lady Bird定Little Women
愛情都唔算係主線
著墨得最多嘅都係有關女性嘅身份認同同處世
Coming of age嘅時候尋找自己
我覺得都係好作品

hoe dare you

屌撈亂左 Greta Gerwig 自膠一打

我以為你講妙麗

我都覺得 Florence Pugh 做得好好

套戲同Emma watson兩樣都係女權撚